美國家情報戰略報告：中俄趁亂擴大影響力 美面臨更大威脅

美國家情報戰略報告：中俄趁亂擴大影響力 美面臨更大威脅

美國4年一度的「國家情報戰略報告」指出，近一世紀以來戰略環境瞬息萬變，中國和俄羅斯趁亂取得影響力，美國面臨更大的威脅。

由國家情報總監柯茨（Dan Coats）發布的「國家情報戰略報告」（National Intelligence Strategy）指出，諸如國際組織弱化、西方民主遭受攻擊、政府內部孤立主義瀰漫，都是美國得面對的重大挑戰。

「俄國提升影響力和威信的行動可能會繼續下去，或許會在多個區域與美國目標及優先要務相衝突。」

報告還說，「中國軍事現代化以及持續在太平洋等地追求經濟與領土優勢的行動仍讓人憂心，但在彼此共同關切的議題上，仍有機會與北京合作」，像是北韓核子彈藥庫問題等。

彭博報導，報告中提及需關注俄羅斯，與美國總統川普致力和俄國總統蒲亭（Vladimir Putin）建立更好關係的行動不同調，但關於中國的部分，卻和川普在貿易和智慧財產方面對抗中國國家主席習近平不謀而合。

這份厚達36頁的文件也指出，國際競相進軍太空、科技快速發展，也會對美國帶來新挑戰。

「戰略環境瞬息萬變，美國面對的是益趨複雜與不確定，威脅也比過去更加多元、更牽一髮而動全身的世界。」

「國家情報戰略報告」中提及的國際秩序弱化，是2014年報告沒有提到的部分。

「第二次世界大戰後國際秩序弱化、西方民主理念居主流、西方益趨孤立、全球經濟轉變，國際局勢的瞬息萬變，在在讓傳統的敵人趁勢而起，繼續嘗試取得影響力，從而發揮影響力。」

2014年報告同樣沒提到的太空部分，是新戰略的新範疇。川普下令籌建太空軍，並要求增加經費，發展太空感測器與定向能量武器（directed- energy weapons）等飛彈防禦系統。

報告指出：「太空不再是美國的天下，太空的民主化對美國帶來重大挑戰。」

「俄中會繼續追求全方位的反衛星武器，作為削弱美國軍事效能和整體安全的工具。」